\documentclass{beamer}
%\usetheme{Darmstadt}
\usepackage{sty/beamerthemeLapesd}


\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[alf,abnt-and-type=&,abnt-doi=link,abnt-url-package=hyperref]{abntex2cite}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{soulutf8}
\usepackage{cancel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{hanging}% http://ctan.org/pkg/hanging
\usepackage{todonotes}
\usepackage{minted}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{tikz}
\usepackage{etoolbox}

\usepackage{pifont}% http://ctan.org/pkg/pifont
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\newcommand{\bmark}{~}%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CONFIG
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=JBlue,citecolor=JBlue}
\let\UrlLeft\relax
\let\UrlRight\relax

\setbeamertemplate{footnote}{%
  \hangpara{2em}{1}%
  \makebox[2em][l]{\insertfootnotemark}\footnotesize\insertfootnotetext\par%
}

\usefonttheme[onlymath]{serif}

%\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{8pt}{10pt}\selectfont}
\graphicspath{{./imgs/}{./plots/}{./../imgs/}{./../plots/}}

\newcommand{\Pubsub}[0]{Pub\-lish/\-Sub\-scribe}
\newcommand{\pholder}[2][Fazer]{\begin{frame}{#2}\todo[inline]{#1}\end{frame}}
\newcommand{\addfig}[2][]{{\vspace{.5em}\par\centering\includegraphics{#2}\ifstrempty{#1}{}{\\ #1}\par\vspace{.5em}}}
\newcommand{\addfigi}[3][]{{\vspace{.5em}\par\centering\includegraphics[#2]{#3}\ifstrempty{#1}{}{\\ #1}\par\vspace{.5em}}}
\newcommand{\addfiglw}[2][]{{\vspace{.5em}\par\centering\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\ifstrempty{#1}{}{\\ #1}\par\vspace{.5em}}}

\newcommand{\figslide}[2]{\begin{frame}{#1}\addfiglw{#2}\end{frame}}
\newcommand{\figslideh}[2]{\begin{frame}{#1}\addfigi{height=\textheight}{#2}\end{frame}}

\let\nciteonline\citeonline
\let\ncite\cite
\renewcommand{\citeonline}[2][]{{\tiny\nciteonline[#1]{#2}}}
\renewcommand{\cite}[2][]{{\tiny\ncite[#1]{#2}}}

\newmintinline[me]{text}{fontsize=\normalsize}
\newmintinline[mt]{turtle}{fontsize=\normalsize,escapeinside=||}
\newmintinline[ms]{sparql}{fontsize=\normalsize,escapeinside=||}
\newmintinline[mj]{java}{fontsize=\normalsize,escapeinside=||}
\newmintinline[mx]{xml}{fontsize=\normalsize}
\newmintinline[mfe]{text}{fontsize=\footnotesize}
\newmintinline[mft]{turtle}{fontsize=\footnotesize,escapeinside=||}
\newmintinline[mfs]{sparql}{fontsize=\footnotesize,escapeinside=||}
\newmintinline[mfj]{java}{fontsize=\footnotesize,escapeinside=||}
\newmintinline[mfx]{xml}{fontsize=\footnotesize} \setminted{%
  fontsize=\footnotesize,%
%  linenos,%
%  xleftmargin=2em%
}

\definecolor{JLightLightBlue}{RGB}{224,239,255}
\definecolor{JDarkGray}{RGB}{96,96,96}
\newcommand{\blueframe}[1]{\setlength{\fboxsep}{1pt}\fcolorbox{JBlue}{JLightLightBlue}{#1}}
\newif\ifshowsection
\newif\ifbackup
\backuptrue

\newsavebox{\mintedboxi}
\newsavebox{\mintedboxii}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% META
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{An Architecture for Composition of Services with Heterogeneous Interaction Models}
\subtitle{Extras}
\author[Alexis Huf]{
    Alexis Huf \\
    Orientador: Frank Siqueira
}
\institute{\fontsize{10.5}{12.6}\selectfont Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação (PPGCC)\\ 
Depto de Informática e Estatísitca\\
Universidade Federal de Santa Catarina - Florianópolis}
\date[]{16 de Fevereiro de 2018}

\AtBeginSection[]{
  \ifshowsection
  \begin{frame}[noframenumbering]{\hspace{1em}}
    \vfill
    \centering
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
      \usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
    \end{beamercolorbox}
    \vfill
  \end{frame}
  \fi
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SLIDES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}


\begingroup
\makeatletter
\setlength{\hoffset}{-.5\beamer@sidebarwidth}
\makeatother
\frame[plain,t,noframenumbering]{\titlepage}
\endgroup

\showsectiontrue

\section{Introdução}
\figslide{ProgrammableWeb}{venn.pdf}
\figslide{ProgrammableWeb 2016-2017}{venn-2016.pdf}

\section{Background}

\begin{frame}{Tipos de ontologia por assunto}
  \addfig{ontology-types-subject.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}{Core ontology}\addfig{core-ontology.pdf}\end{frame}
\figslide{RDF}{monalisa.pdf}

\begin{frame}{Conceitos de serviço}
  \begin{itemize}
  \item \textbf{Comportamento}: interação entre provedor e consumidor \\
    Interação atômica, processo, transação
  \item \textbf{Competência}: capacidade para fazer algo, meio para acessar a capacidade
  \item \textbf{Compromisso}: commitment/claim
    \vspace{1em}
  \item \textbf{Co-criação de valor}: unidade fundamental da economia,  valor para produtor e consumidor
  \item \textbf{Serviços computacionais}: paradigma de projeto de software, protocolos de comunicação
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de serviço}
  \addfig{service-types-uml.pdf}  
\end{frame}
\figslideh{Tipos de serviço (Venn)}{service-types.pdf}

\figslide{Composição}{composition.pdf}
\figslide{Qualidades da Composição}{composition-qualifications.pdf}

\begin{frame}{Heterogeneidades}
  \begin{itemize}
    \begin{overprint}
      \only<1>{
        \item Como identificar as heterogeneidades relevantes?
          \addfig[\citeonline{Strang2003}]{strang.pdf}
          \vspace{2em}
        \item Viés RPC (CORBA, SOAP), inclusive em extensões
      }
      \only<2>{
        \item Modelo de Protocolo \vspace{1em}
          \addfig{protocol-model.pdf}
      }
    \end{overprint}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Definições}
  \footnotesize
    \begin{tabular}{p{2.8cm}p{6.5cm}}
    \toprule
    \textbf{Term} & \textbf{Definition} \\
    \midrule
\only<1>{
     Ontology
                         & Partial account of a conceptualization \\
     Service
                         & Computational elements that perform functions and are accessed through standardized interfaces, are loosely coupled and have both their definition and location discoverable \\
     Compositeservice 
                         & A service that accesses and combines information and functions from others \\
     RESTfulservice 
                         & Fully conforms to the REST style \\
     webservice 
                         & Is accessed through HTTP \\
     SOAPservice 
                         & Is accessed through SOAP \\
     SOAPwebservice 
                         & Is accessed through SOAP over HTTP \\
      \midrule
}
\only<2>{
     Webapi 
                         & Employs no transport over HTTP \\
     EOS    
                         & Delivers events to interested clients \\
     ervice Composition
                         & Action divided in two sub-activities: compositeservice design and execution \\
     Compositeservice Design 
                                 &  Process of creating the specification of a compositeservice \\
     Compositeservice  Execution 
                                 &  Coordinating componentservices according to a compositeservice specification \\
    Service  Discovery
                         & Process of locating services that satisfy functional requirements \\
    Service  Selection
                         & Process of choosing a single service from each set of candidate services, based on one or more attributes of each candidate and seeking to minimize or maximize some attributes of the compositeservice yielded by the selected services \\
    \bottomrule
}
  \end{tabular}
\end{frame}



\section{Proposta}
\subsection{Descrição}
\begin{frame}[fragile]{Hydra}
\begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
ex:doc a hydra:ApiDocumentation;
  hydra:supportedClass ex:User.
ex:User a hydra:Class;
  hydra:supportedOperation [ 
    a hydra:Operation;
    hydra:method "GET";
    hydra:returns ex:User ];
  hydra:supportedProperty 
    ex:User-raisedIssues .
ex:User-raisedIssues a hydra:Link;
  rdfs:domain ex:User;
  rdfs:range hydra:Collection.
\end{minted}  
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{unserved}
\begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
|\_|:userURI a u:Variable;
  u:type ex:User;
  u:representation xsd:anyURI.
|\_|:request a http:Request, u:Message;
  http:mthd httpm:GET;
  u:when u:spontaneous;
  u:part [ 
    u:variable |\_|:userURI;
    u:partModifier [ a uh:AsHttpProperty;
      uh:httpProperty http:absoluteURI ]    
  ].
\end{minted}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{unserved}
\begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
|\_|:response a http:Response, u:Message;
  u:part [ u:variable |\_|:user; 
    u:partModifier [ a ux-http:PartModifier;
      ux-http:httpProperty http:body;
      ux-http:httpResource |\_|:response ] ];
  u:bind [ u:bindTo |\_|:issueUser;
    u:bindFrom |\_|:user ];
  u:when [ u:reactionTo |\_|:request; 
           u:cardinality u:one ].
|\_|:user 
  u:type ex:User;
  u:representation [ a ux-rdf:RDF; 
    ux-rdf:root |\_|:userURI ];
  u:part [
    u:variable [ a u:Variable;
      u:type ex:User-raisedIssues;
      u:representation xsd:anyURI; ];
    u:partModifier [ a ux-rdf:AsProperty;
      ux-rdf:property ex:User-raisedIssues;
      ux-rdf:propertyOf |\_|:user ] ].
\end{minted}
\end{frame}


\subsection{Componentes}
\begin{frame}[fragile]{Action Runner}
  \begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
[ a uc:ActionRunner;
  uc:actionClass [ a owl:Class;
    owl:intersectionOf ( up:Send
      [ a owl:Class, owl:Restriction ;
        owl:onProperty up:message ;
        owl:someValuesFrom http:Request ] )
  ] ].
  \end{minted}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{Seleção de component}
    \begin{minted}[escapeinside=||,xleftmargin=1.3em]{sparql}
SELECT ?component WHERE {
  ?component uc:actionClass ?class.
  <activity> a ?class.
}
  \end{minted}
\end{frame}

\subsection{SPIN}
\begin{frame}[fragile]{SPIN post-condition}
  \begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
|\_|:issueUser sp:varName "issueUser".
|\_|:issue sp:varName "issue".
|\_|:responseIssues a u:Message;
  u:condition [ sp:subject |\_|:issue;
    sp:predicate ex:Issue-raisedBy;
    sp:object |\_|:isssueUser ].
  \end{minted}
  {\centering Pós-condição descrevendo issues de um usuário}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile,fragile,noframenumbering]{SPIN pre-condition}
\begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
|\_|:pUser sp:varName "pUser".
|\_|:postUser a u:Message;
  u:condition [ a sp:Union;
    sp:elements ( 
      ([ sp:subject |\_|:pUser;
         sp:predicate ex:User-name;
         sp:object [sp:varName "name"] ])
      ([ sp:subject |\_|:pUser;
         sp:predicate ex:User-email;
         sp:object [sp:varName "email"] ]) ) ].
\end{minted}
  {\centering Pré-condições para uma operação POST User}
\end{frame}

\subsection{ComposIT}
\begin{frame}{ComposIT}
  \begin{overprint}
    \only<1>{
      \begin{enumerate}
      \item Construção: grafo de dependências
      \item Otimização: remover serviços dominados
      \item Planejamento: encontrar sucessão  de estados (A*)
      \end{enumerate}
    }
    \only<2>{\addfig{dependency-graph-1.pdf}}
    \only<3>{\addfig{dependency-graph-2.pdf}}
    \only<4>{\addfig{dependency-graph-3.pdf}}
    \only<5>{\addfig{dependency-graph.pdf}}
    \only<2-5>{
      \begin{itemize}
      \item Grafo de Dependência
        \begin{itemize}
        \item \alert<2>{Inicio e Fim}
        \item \alert<3>{Pares de mensagens}
        \item \alert<4>{Camadas -- \textit{jump nodes}}
        \end{itemize}
      \item<5-> Otimização
        \begin{itemize}
        \item $S_2$ domina $S_3$ $\rightarrow$ $S_3$ é uma alternativa de $S_2$
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    }
    \only<6>{
      \begin{itemize}
      \item Planejamento: A* estado final $\Rightarrow$ estado inicial
        \begin{itemize}
        \item Cada combinação de serviços na mesma camada gera um estado
        \item Arestas de acordo com satisfação de entradas
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    }
  \end{overprint}
\end{frame}


\section{RSL}

\begin{frame}{Protocolo}
  \addfig{slr-execution.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{String de Busca (I)}
  \begin{minted}{text}
TITLE-ABS-KEY(
  service AND (${intervention})
  AND (
       ( (${SOAP}) AND (${REST})  )
    OR ( (${SOAP}) AND (${event}) )
    OR ( (${REST}) AND (${event}) )
  )
) AND DOCTYPE(cp or ar)
\end{minted}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{String de Busca (II)}
\begin{minted}{text}
TITLE-ABS-KEY(
  service AND (${intervention})
  AND (heterogeneous OR heterogeneity) 
  AND (${interaction model})

) AND DOCTYPE(cp or ar)
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}{Critérios de exclusão}
  \begin{enumerate}
    \begin{overprint}
      \only<1>{
      \item Intervenção em não-serviços
      \item As três afirmações são verdade: 
        \begin{enumerate}
        \item Intervenção é implementada pelo tipo de serviços
        \item O tipo de serviço não é alvo
        \item Excluindo esse tipo não restam 2 tipos
        \end{enumerate}
      \item Apenas entrega de eventos sobre SOAP ou REST
      \item Composição homogênea comparada com um um serviço composto de serviços de outro tipo
      \item As três afirmações são verdade:
        \begin{enumerate}
        \item A intervenção é baseada em BPEL or BPMN
        \item Eventos são suportados
        \item Naõ indicativo de que eventos se originam de fora da engine
        \end{enumerate}
      }
      \only<2>{
      \item O estudo não dá nenhuma informação de como serviços heterogneos são suportados
      \item Sistema que usa diferentes tipos de serviço, com diferentes propósitos e por isso não lida com heterogeneidade
      \item O estudo é \cite{Huf2017};
      \item Tem versão estendida
      \item Não é em inglês
      \item Não foi publicado em conferência ou journal
      \item Survey
      \item Sem revisão por pares
      \item Texto completo inacessível
      }
    \end{overprint}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Comp. Homogênea}

\begin{frame}{Serviços Orientados a Eventos}
  \begin{itemize}
  \item Composição manual
  \item RSL
    \begin{itemize}
    \item BPEL 
    \item Processador de Eventos \cite{Ardissono2009,Liechti2015}
    \end{itemize}
  \item Complex Event Processsing \cite{Cugola2012}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Replic.\& Adapt.}

\begin{frame}[fragile]{Replicated Action Runner}
  \footnotesize
  \algblockdefx[beginthread]{BeginThread}{EndThread}{\textbf{begin thread}}{\textbf{end thread}}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Procedure{RunWrapper}{$w, c$}
      \State{$r \gets \Call{ExecuteUntilReceive}{w, context(e)}$} 
      \State{$e \gets execution(w)$}
      \State{$\Call{SetInterperter}{e, interpreter(c)}$} 
      \If{$r \neq \mathbf{ null } \wedge cardinality(r) \neq \text{one}$} 
        \ForAll{$1 \leq i \leq cardinality(r)$}
          \State{$e1 \gets \Call{Replicate}{e}$}
          \State{$\Call{Run}{interpreter(c), r, context(e1)}$}  
          \BeginThread
            \State{$\Call{Resume}{e1}$} 
          \EndThread
        \EndFor
      \Else
        \If{$r \neq \mathbf{null}$} 
          \State{$\Call{Run}{interpreter(c), r, context(e)}$} 
        \EndIf
        \State{$\Call{Resume}{e}$}  
      \EndIf
    \EndProcedure
  \end{algorithmic} 
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resume Excution}
  \footnotesize
    \begin{algorithmic}[1]
    \Procedure{Resume}{$e$}
    \If{$remainingEdgeActions(e) = \emptyset$}
      \State{$F \gets \Call{Validate}{e, currEdge(e)}$}
      \If{$F = \emptyset$} 
        \State{$\Call{AdvanceEdge}{e}$}  
      \Else
        \State{$\Call{Adapt}{e, F}$}  
        \State{$\Call{Plan}{e}$} 
      \EndIf
    \Else
      \State{$\Call{AdvanceSlice}{e}$} 
    \EndIf
    \If{$isEnded(e)$}
      \State{$r \gets \Call{CreateResult}{e}$} 
      \State{$\Call{DeliverResult}{interpreter(e), r}$} 
    \EndIf
    \State{$c \gets \Call{WrapAsReplicated}{e, currSlice(e)}$}
    \State{$\Call{Run}{interpreter(e), c, context(e)}$}
    \EndProcedure
  \end{algorithmic}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Graph Adaptation}
  \footnotesize
  \algblockdefx[beginthread]{BeginMin}{EndMin}[1]{\textbf{minimize #1}}{\textbf{end minimize}}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Procedure{Adapt}{$G, (u_1, u_2), F$}
    \State{$I \gets \{(u_0, u_1)\},\;O \gets \{(u_1, u_3)\},\; l \gets \infty$}
    \BeginMin{$l$}  
      \State{$a \gets \{ chs(\Call{Compat}{alts(f), u_1}) \text{ s.t.} f \in F \}$} 
      \If{$ \textbf{null} \in a$} 
        \State{$a \gets \textbf{null}$} 
        \ForAll{$u_a \in alts(u_1) \text{ s.t. } u_a \cap \hat{F}_{u_1} = \emptyset$}
          \State $a \gets \Call{Compat}{u_a, u_1}$   
          \If{$a \neq \textbf{null} \wedge |a| = |u_a| $}
            \State{\textbf{break}}
          \EndIf
          \State{$a \gets \textbf{null}$}
        \EndFor
      \EndIf 
      \If{$a = \mathbf{ null}$} 
        \State{$a \gets \{\Call{CreateUniqueEmptyNode}{G}\}$} 
      \Else
        \State{$\Call{AssignInputs}{a, u_1}$}
        \State{$l \gets \Call{AdaptEdges}{a, u_1, I} + \Call{AdaptEdges}{a, u_1, O}$} 
      \EndIf
    \EndMin
    \State{$\Call{CreateNoOp}{\{(a, u_0) \text{ s.t. } (u_0, u_1) \in I\}}$} 
    \State{$\Call{RemoveNode}{u_1}$}
    \EndProcedure
  \end{algorithmic}
\end{frame}

\subsubsection{Adapting ComposIT}

\begin{frame}[fragile]{Execution Validation}
  \footnotesize
    \begin{algorithmic}[1]
    \Function{Validate}{$e, (u_1, u_2)$}
    \State{$F \gets \emptyset$} \Comment{set of failed services}
    \ForAll{$a \in actions((u_1, u_2)) \text{ s.t. } a : Copy \wedge target(a) \in I(u_1)$} \label{alg:val:6}
      \If{$\neg isBound(target(a))$} \label{alg:val:1}
        \State{$r \gets \Call{FindReplacement}{target(a), u_1}$} \label{alg:val:2}
        \If{$r \neq \mathbf{ null}$} 
          \State{$\Call{Copy}{r, target(a)}$} \label{alg:val:3}
        \Else
          \State{$F \gets F \cup \{provider(source(a))\}$} \label{alg:val:4}
        \EndIf
      \EndIf
    \EndFor
    \State{$\Call{RevertAssignments}{F}$} \label{alg:val:5}
    \State{$\textbf{return } F$}
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{frame}

\section{Heter. Support}
\begin{frame}{Heterogeneidades vs. Métodos}
  \addfigi{height=.5\textheight}{heterogeneity-aspects-arch.pdf}
  \begin{itemize}
  \item Ação: 
    \begin{itemize}
    \item Publish/Subscribe: cardinalidade de reação
    \item Ações sempre identificadas por nomes
      \begin{itemize}
      \item Saídas artificiais
      \end{itemize}
    \item Descrição de ações: E/S ou condições SPIN. 
      {\flushright\tiny\par Falta consenso sobre descrição de pré/pós-condições\par}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Requisição HATEOAS}
\begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
|\_|:requestIssues a u:Message, http:Request;
  http:mthd httpm:GET;
  u:when u:spontaneous;
  u:part [ u:variable [ a u:Variable; 
      u:type ex:User-raisedIssues;
      u:representation xsd:anyURI ];
    u:partModifier [ a uh:AsHttpProperty;
      uh:httpProperty http:absoluteURI ] ].
\end{minted}
  {\centering Uma requisição dependendo de um controle hipermídia}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Máquina de estados (I)}
  \begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
|\_|:state a u:Variable; u:type ex:State;
  u:literalValue "paused".

|\_|:playRequest a u:Message;
  u:condition [ sp:subject   |\_|:state;
    sp:predicate u:literalValue;
    sp:object    "paused" ];
  u:when u:spontaneous.
|\_|:playResponse a u:Message;
  u:bind [ u:bindTo |\_|:state;
    u:bindFrom [ a u:Variable; u:type ex:State; 
    u:literalValue "playing"] ];
  u:condition [ sp:subject   |\_|:state;
    sp:predicate |\_|:literalValue;
    sp:object   "playing" ];
  u:when [ u:reactionTo |\_|:playRequest; u:cardinality u:single ].
  \end{minted}    
\end{frame}
\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{Máquina de estados (II)}
  \begin{minted}[escapeinside=||]{turtle}
|\_|:pauseRequest a u:Message;
  u:condition [ sp:subject   |\_|:state;
    sp:predicate u:literalValue;
    sp:object "playing" ];
  u:when u:spontaneous.
|\_|:pauseResponse a u:Message;
  u:bind [ u:bindTo |\_|:state;
    u:bindFrom [ a u:Variable; u:type ex:State; 
    u:literalValue "paused"] ];
  u:condition [ sp:subject   |\_|:state;
    sp:predicate |\_|:literalValue;
    sp:object   "paused" ];
  u:when [ u:reactionTo |\_|:pauseRequest; u:cardinality u:single ].
  \end{minted}    
\end{frame}


\section{Expressividade}
\begin{frame}{Expressividade}
  \footnotesize\centering
  \begin{tabular}{lcccc}
    \toprule
    \textbf{Capacidade}
      & \rotatebox{90}{\parbox[c]{1.65cm}{\textbf{PDDL}}}
      & \rotatebox{90}{\parbox[c]{1.65cm}{\textbf{Pragmatic Proof}}}
      & \rotatebox{90}{\parbox[c]{1.65cm}{\textbf{ComposIT}}}
      & \rotatebox{90}{\parbox[c]{1.65cm}{\textbf{unserved}}} \\
    \midrule               %  PDDL  & PP     & CmpsIT & \unserved
    Conjunção              & \cmark & \cmark & \bmark & \cmark \\
    Disjunção              & \cmark & \cmark & \bmark & \cmark \\
    Efeitos condicionais   & \cmark & \cmark & \bmark & \cmark \\
    Operações matemáticas  & \cmark & \cmark & \bmark & \bmark \\
    Negação                & \cmark & \bmark & \bmark & \bmark \\
    Loops                  & \cmark & \bmark & \bmark & \bmark \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{frame}

\section{WSC}
\begin{frame}[fragile]{Erro na versão da banca}
  \vspace{1em}
  \begin{itemize}
  \item Estado incial: Todas as \textbf{variáveis} com \textbf{valor}
  \item \mj{GraphBase.find()}
    \rule{\textwidth}{.4pt}
  \item Todas as coisas com \textbf{valor}
    \begin{itemize}
    \item \mt{u:resourceValue rdfs:domain u:Variable}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{ComposIT}

\begin{frame}{ComposIT vs. unserved}
  \addfigi{height=.75\textheight}{wsc-phases.pdf}
  \begin{itemize}
    \begin{overprint}
      \only<1>{
      \item ICs não intersectam
      \item Ganho em problemas complexos
      }
      \only<2>{
      \item $\mu\pm \sigma$ = 68.14\%
      \item Sem intersecção: 3, 4, 6, 7 e 8
      }
    \end{overprint}
  \end{itemize}
\end{frame}

\figslide{Melhoria ComposIT por Fase}{wsc-phases-increase.pdf}
\figslideh{PDFs}{wsc-violin.pdf}
\figslideh{PDFs}{astar+cond-violin.pdf}

\begin{frame}{Fontes dos Tempos de Resposta}
  \begin{tabular}{clcc}
    \toprule
    \textbf{Class} & \textbf{Host} & \textbf{Mean} ($\mu$) 
    & \textbf{Std. Dev.} ($\sigma$) \\
    \midrule
    1 & \href{http://www.ufsc.br}{www.ufsc.br}
                                   &  22.253 &  4.507 \\
    2 & \href{http://www.adu.edu.az}{www.adu.edu.az}
                                   &  34.082 & 12.452 \\
    3 & \href{http://roundtablepizza.mn}{roundtablepizza.mn} 
                                   & 208.057 & 10.043 \\
    4 & \href{http://www.rtc.cv}{www.rtc.cv}
                                   & 274.967 &  2.146 \\
    5 & \href{http://www.btc.gov.bd}{www.btc.gov.bd}
                                   & 422.442 &  5.893 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{frame}

\figslideh{Re-planejamento}{wsc-rp-violin.pdf}

\section{Prag Proof}

\begin{frame}{Caso dos existenciais}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{.4\textheight}
    \only<1>{\addfig{existentials--1.pdf}}
    \only<2>{\addfig{existentials--2.pdf}}
    \only<3>{\addfig{existentials.pdf}}
  \end{overlayarea}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{.50\textheight}
    \vspace{2em}
    \begin{itemize}
      \item<1-> Universais: Entrada \textbf{E} Saída
      \item<1-> $\exists$\ms{?a2} ou $\forall$\ms{?a2}?
      \item<2-> \ms{?a2} = \ms{?a1} 
      \item<3-> Existenciais: Entradas $\not\equiv$ Saídas
      \item<3-> 2 ou 3 condições: sem resposta
      \item<3-> Versões do EYE de 2015 a 2018
    \end{itemize}
  \end{overlayarea}
\end{frame}

\begin{frame}
  \addfiglw{pp-avg.pdf}
  \begin{itemize}
  \item Correlação $n$ vs. tempo (EYE vs. unserved)
    \begin{itemize}
    \item Cenário 1: 0.8321 vs. 0.8047
    \item Cenário 2: 0.9045 vs. 0.8889
    \item Cenário 3: 0.3159 vs. inconclusivo
    \end{itemize}
  \item Correlação 1 ou 3 E/Ss vs. tempo
    \begin{itemize}
    \item EYE: 0.867, unserved: 0.618
    \item D*-Lite: inconclusivo
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\figslide{Boxplot incremento tempo 3 E/Ss}{pp-increase.pdf}

\begingroup
\makeatletter
\setlength{\hoffset}{-0.5\beamer@sidebarwidth}
\makeatother
\title{\Huge Obrigado \\ Perguntas?}
\subtitle{}
\frame[plain,t,noframenumbering]{\titlepage}
\endgroup
\title{An Architecture for Composition of Services with Heterogeneous Interaction Models}


\end{document}
%  LocalWords:  plain noframenumbering SOAP WSDL RPC WS APIs HTTP pdf
%  LocalWords:  REST Fielding Berardi typical RSL vs API HATEOAS Ss
%  LocalWords:  RESTful Background Strang strang protocol-model XML
%  LocalWords:  height inline Cliente-Servidor SAWSDL XSD SMTP lp RMM
%  LocalWords:  Client-Stateless-Server Headers Publish Subscribe Liu
%  LocalWords:  polling slr-execution POX Cheng uncl Ardissono Roman
%  LocalWords:  Pautasso unclear Liechti workflow Proxies Middleware
%  LocalWords:  DAML-S OWL-S McIlraith Peer PDDL Klusch planner Proof
%  LocalWords:  Pragmatic BPEL Complex Event Processsing architecture
%  LocalWords:  ontology SPIN SPARQL RDF unserved Pre pós-condição GB
%  LocalWords:  pré-condições adaptive-composition slice receive MB
%  LocalWords:  expecial ActionRunner replicated-composition ComposIT
%  LocalWords:  dependency-graph UNION heterogeneity-aspects-arch WSC
%  LocalWords:  broker pós-condições Georgantas lcccc Loops Services
%  LocalWords:  scn-services pré-condição sub-composição Challenge pt
%  LocalWords:  wsc-solution wsc-phases IC wsc-increase jump reasoner
%  LocalWords:  Re-planejamento wsc-rp-avg Benchmark pp-scenarios EYE
%  LocalWords:  parsing existentials pp-avg Spawn Composer QoS slrpk
%  LocalWords:  Interpreter services abstracts engines Planning and
%  LocalWords:  execution of heterogeneous service compositions ISCC
%  LocalWords:  WTD WebMedia LaPeSD Linkedator Alignator OntoGenesis
